{"id":613,"date":"2017-09-27T17:05:48","date_gmt":"2017-09-27T20:05:48","guid":{"rendered":"https:\/\/tuliolopes.info\/?p=613"},"modified":"2023-08-16T19:11:13","modified_gmt":"2023-08-16T22:11:13","slug":"oratoria","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/tuliolopes.info\/oratoria\/","title":{"rendered":"Concursos"},"content":{"rendered":"<h1><!-- \/wp:post-content --><\/h1>\r\n<p><a href=\"https:\/\/tuliolopes.info\/objmilenio\/\"><button>Voltar<\/button><\/a><\/p>\r\n<h1><!-- wp:paragraph --><\/h1>\r\n<p><strong>2.4 \u2013 Orat\u00f3ria nas Escolas<\/strong><\/p>\r\n<h1><!-- \/wp:paragraph -->\r\n\r\n<!-- wp:image {\"align\":\"center\",\"id\":501} --><\/h1>\r\n<div class=\"wp-block-image\">\r\n<figure class=\"aligncenter\"><img decoding=\"async\" class=\"wp-image-501 aligncenter\" src=\"https:\/\/tuliolopes.info\/files\/2017\/09\/oratc2a6ria-nas-escolas.jpg?w=1060\" alt=\"Orat+\u00a6ria nas escolas\" \/><\/figure>\r\n<\/div>\r\n<h1><!-- \/wp:image -->\r\n\r\n<!-- wp:paragraph {\"align\":\"justify\",\"dropCap\":true} --><\/h1>\r\n<p class=\"has-drop-cap has-text-align-justify\" style=\"text-align: justify;\">Outro grande projeto do qual tive muito orgulho de participar, foi o Orat\u00f3ria nas Escolas, onde tamb\u00e9m com a ajuda e participa\u00e7\u00e3o da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio e do Legislativo local \u2013 C\u00e2mara de Vereadores, a coisa toda tomou corpo e todos os envolvidos entraram em contato com as escolas (neste projeto piloto, apenas as escolas municipais poderiam participar) e todos j\u00e1 estavam ansiosos para saber do que se tratava.<\/p>\r\n<h1><!-- \/wp:paragraph -->\r\n\r\n<!-- wp:paragraph {\"align\":\"justify\"} --><\/h1>\r\n<p class=\"has-text-align-justify\" style=\"text-align: justify;\">Bom, depois de tudo esclarecido e as Escolas j\u00e1 tendo os seus candidatos (estes escolhidos por candidatura ou at\u00e9 mesmo por vota\u00e7\u00e3o), em uma noite escolhida, deu-se o treinamento, onde um de nossos colegas j\u00e1 familiarizado e treinado para isso, passou todos os detalhes de postura, falas, gafes e de como seriam avaliados os participantes. Eram na maioria, adolescentes e estavam todos muitos nervosos, mas todos acompanhados da professora que acreditava no talento deles. Ao final foi passado o tema, o qual seria utilizado pelos participantes no dia do evento.<\/p>\r\n<h1><!-- \/wp:paragraph -->\r\n\r\n<!-- wp:paragraph {\"align\":\"justify\"} --><\/h1>\r\n<p class=\"has-text-align-justify\" style=\"text-align: justify;\">Depois de algumas semanas, onde todos j\u00e1 deviam ter treinado bastante, chegou o grande dia (ou melhor noite). Na C\u00e2mara de Vereadores, estavam l\u00e1, os participantes, suas professoras e seus pais e alguns familiares para completar a torcida. H\u00e1 e n\u00e3o menos importante, os patrocinadores, que sem eles nada seria poss\u00edvel.<\/p>\r\n<h1><!-- \/wp:paragraph -->\r\n\r\n<!-- wp:paragraph {\"align\":\"justify\"} --><\/h1>\r\n<p class=\"has-text-align-justify\" style=\"text-align: justify;\">Deixamos tudo pronto, desde o lanche, o projetor, a m\u00fasica, os microfones, o p\u00falpito e a premia\u00e7\u00e3o. Lembro que tudo se passou bem e todos estavam muito felizes por participar. N\u00e3o dava para acreditar na maturidade daquelas meninas e meninos , dispostos a vencer de qualquer maneira, uns fazendo gestos, outros com poesia, uns at\u00e9 utilizando perguntas que nos deixaram de queixo ca\u00eddo, tal a forma que nos fazia refletir sobre a realidade atual do Pa\u00eds.<\/p>\r\n<h1><!-- \/wp:paragraph -->\r\n\r\n<!-- wp:paragraph {\"align\":\"justify\"} --><\/h1>\r\n<p class=\"has-text-align-justify\" style=\"text-align: justify;\">Todos tinham um tempo para fazer sua Orat\u00f3ria e eram avisados do tempo que faltava por membros que mostravam placas com os minutos restantes.<\/p>\r\n<h1><!-- \/wp:paragraph -->\r\n\r\n<!-- wp:paragraph {\"align\":\"justify\"} --><\/h1>\r\n<p class=\"has-text-align-justify\" style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s todos terem se apresentado, os jurados se reuniram, analisaram a pontua\u00e7\u00e3o de todos e informaram que uma menina, considerada a mais talentosa vencera a competi\u00e7\u00e3o. Os pr\u00eamios foram um tablete e a passagem direta para concorrer na regional que seria em Lajeado.<\/p>\r\n<h1><!-- \/wp:paragraph -->\r\n\r\n<!-- wp:paragraph --><\/h1>\r\n<p style=\"text-align: justify;\">Noite deslumbrante!<\/p>\r\n<h1><!-- \/wp:paragraph -->\r\n\r\n<!-- wp:paragraph --><\/h1>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/tuliolopes.info\/galeria-voluntariado-fotos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Fotos na Galeria.<\/a><\/p>\r\n<h1><!-- \/wp:paragraph --><\/h1>\r\n<p><a href=\"https:\/\/tuliolopes.info\/objmilenio\/\"><button>Voltar<\/button><\/a><\/p>\r\n<h1><!-- wp:paragraph {\"align\":\"right\"} --><\/h1>\r\n<h1><!-- \/wp:paragraph --><\/h1>\r\n<p style=\"text-align: right;\"><a href=\"https:\/\/tuliolopes.info\/continuando-6\/\"><button>Avan\u00e7ar<\/button><\/a><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Voltar 2.4 \u2013 Orat\u00f3ria nas Escolas Outro grande projeto do qual tive muito orgulho de participar, foi o Orat\u00f3ria nas Escolas, onde tamb\u00e9m com a ajuda e participa\u00e7\u00e3o da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio e do Legislativo local \u2013 C\u00e2mara<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"template-page-builder-no-sidebar.php","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[2],"tags":[],"class_list":["post-613","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-projetos"],"jetpack_featured_media_url":"","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/613","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=613"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/613\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3779,"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/613\/revisions\/3779"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=613"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=613"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=613"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}