{"id":620,"date":"2017-09-27T17:08:45","date_gmt":"2017-09-27T20:08:45","guid":{"rendered":"https:\/\/tuliolopes.info\/?p=620"},"modified":"2023-08-16T20:19:31","modified_gmt":"2023-08-16T23:19:31","slug":"continuando-4","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/tuliolopes.info\/continuando-4\/","title":{"rendered":"Campanhas"},"content":{"rendered":"\r\n<p><a href=\"https:\/\/tuliolopes.info\/continuando-6\/\"><button>Voltar<\/button><\/a><\/p>\r\n\r\n<div class=\"wp-block-image\">\r\n<figure class=\"aligncenter\"><img decoding=\"async\" class=\"wp-image-1230 aligncenter\" src=\"https:\/\/tuliolopes.info\/files\/2017\/09\/catadores-de-cores1.jpg\" alt=\"Catadores de Cores\" \/><\/figure>\r\n<\/div>\r\n\r\n\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>2.5 &#8211;\u00a0Catadores de Cores<\/strong><\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<p class=\"has-drop-cap has-text-align-justify\" style=\"text-align: justify;\">Uma noite chegando na OL, vi um ex-colega e amigo, sentado l\u00e1 esperando come\u00e7ar a reuni\u00e3o (sempre usando normas parlamentares), ele \u00e9 Bi\u00f3logo e voltado \u00e0 causas ambientais. Disse a ele que estava muito contente em v\u00ea-lo novamente. Ent\u00e3o come\u00e7ou a reuni\u00e3o e como sempre em algum momento da noite, existe a &#8220;Palavra Livre&#8221;, onde a coisa \u00e9 mais informal e podemos falar de qualquer assunto. Ele explanou que gostaria de nos propor um projeto chamado de catadores de cores, j\u00e1 tinha o esbo\u00e7o e at\u00e9 um dingle. Todos acharam muito bom e decidiram que iriam discutir se seria executado ou n\u00e3o.<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<p class=\"has-text-align-justify\" style=\"text-align: justify;\">O projeto foi aprovado, seriam lixeira feitas de pneus (lixeiras para reciclagem do lixo) vindas de um artes\u00e3o local que trabalha com este material e que faz bancos, mesas, de tudo que se possa imaginar deste material.<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<p class=\"has-text-align-justify\" style=\"text-align: justify;\">Agora faltava saber onde seriam instalas. Conseguimos ent\u00e3o uma reuni\u00e3o na Prefeitura para saber se poder\u00edamos colocar umas na Pra\u00e7a Evang\u00e9lica e e outras no Parque do Chimarr\u00e3o. Um membro conseguiu com uma serralheria local, um painel de ferro e uma lona para por o slogan do projeto junta \u00e0s lixeiras.<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<p class=\"has-text-align-justify\" style=\"text-align: justify;\">O trabalho foi duro, os envolvidos fizeram o painel, outros pintaram os pneus e Eu junto \u00e0 outros companheiros, ajudamos na montagem e instala\u00e7\u00e3o do painel e das lixeiras na pra\u00e7a Evang\u00e9lica. Ficou fant\u00e1stico, est\u00e1vamos muito orgulhosos.<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<p class=\"has-text-align-justify\" style=\"text-align: justify;\">Outro dia foi designado para a instala\u00e7\u00e3o das lixeiras no Parque do Chimarr\u00e3o, onde \u00e0s prendemos junto a cerca onde a &#8220;gurizada&#8221; fica reunida nos finais de semana para escutar som, curtir o fim da tarde e o p\u00f4r do sol. Detectamos que ali precisavam mesmo de lixeiras pois a sujeira na segunda-feira era tremenda. Conversamos com o casal zelador do parque e eles concordaram em fazer a limpeza das lixeiras.<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<p class=\"has-text-align-justify\" style=\"text-align: justify;\">De uma maneira ou outra, as pessoas j\u00e1 conheciam nosso trabalho, enquanto isso o dingle tocava nas r\u00e1dios solid\u00e1rias a nossa causa.<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/tuliolopes.info\/galeria-voluntariado-fotos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Fotos na Galeria<\/a><\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<p><a href=\"https:\/\/tuliolopes.info\/continuando-6\/\"><button>Voltar<\/button><\/a><\/p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: right;\"><a href=\"https:\/\/tuliolopes.info\/continuando-5\/\"><button>Avan\u00e7ar<\/button><\/a><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Voltar 2.5 &#8211;\u00a0Catadores de Cores Uma noite chegando na OL, vi um ex-colega e amigo, sentado l\u00e1 esperando come\u00e7ar a reuni\u00e3o (sempre usando normas parlamentares), ele \u00e9 Bi\u00f3logo e voltado \u00e0 causas ambientais. Disse a ele que estava muito contente<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"template-page-builder-no-sidebar.php","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[2],"tags":[],"class_list":["post-620","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-projetos"],"jetpack_featured_media_url":"","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/620","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=620"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/620\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3798,"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/620\/revisions\/3798"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=620"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=620"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=620"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}