{"id":2224,"date":"2021-08-26T16:26:20","date_gmt":"2021-08-26T19:26:20","guid":{"rendered":"https:\/\/tuliolopes.info\/?p=2224"},"modified":"2023-08-15T20:57:19","modified_gmt":"2023-08-15T23:57:19","slug":"resiliencia","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/tuliolopes.info\/resiliencia\/","title":{"rendered":"Resili\u00eancia&#8230;"},"content":{"rendered":"\r\n<p><a href=\"https:\/\/tuliolopes.info\/obrigado-pucrs\/\"><button>Voltar<\/button><\/a>\u00a0<\/p>\r\n\r\n<p class=\"has-drop-cap has-text-align-justify\" style=\"text-align: justify;\">Aprendibilidade mais uma palavra que o mestre Leandro Karnal, imputou em meu dicion\u00e1rio. Acredito que nada mais claro que isso possa ser dito com rela\u00e7\u00e3o ao t\u00edtulo &#8220;Resili\u00eancia&#8221;; Se voc\u00ea j\u00e1 se rendeu e acha que tudo que sabe lhe basta, acredite no que eu digo: &#8220;Um grande N\u00c2O, \u00e9 a resposta!&#8221; Nunca basta, mesmo que fa\u00e7a como eu, de 3 em 3 dias, de alguns meses do ano, quando achar oportuno, e precisar esvaziar a mente dos problemas, encha-a de conhecimento!<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">Desta vez, do dia 23 \u00e0 26 de agosto de 2021. obtive mais um <a href=\"https:\/\/tuliolopes.info\/files\/2021\/08\/puc-certificado-em-lideranca-capacidade-de-aprender-e-resiliencia..png\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Certificado<\/a>!<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<figure style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/tuliolopes.info\/files\/2021\/08\/lideranca-capacidade-de-aprednder-e-resiliencia..png\" alt=\"\" width=\"758\" height=\"328\" \/><\/figure>\r\n\r\n\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">O Curso contou com <a href=\"https:\/\/guiadoestudante.abril.com.br\/blog\/atualidades-vestibular\/conheca-a-historia-da-ativista-malala-yousafzai\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Malala Yousafzai<\/a>, Leandro Karnal e <a href=\"https:\/\/www.suno.com.br\/tudo-sobre\/flavio-augusto-da-silva\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Fl\u00e1vio Augusto <\/a>.<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">Indiscutivelmente todos os tr\u00eas demonstram Lideran\u00e7a, Capacidade de Aprender e uma incr\u00edvel e inquebrant\u00e1vel Resili\u00eancia.<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">A Hist\u00f3ria de vida de Malala \u00e9 t\u00e3o chocante quanto surpreendente, al\u00e9m de simples ela n\u00e3o perde o foco e diz com todas as letras que &#8220;O mundo precisa mudar, algu\u00e9m tem que come\u00e7ar!&#8221;.<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">O Mestre Karnal n\u00e3o necessita de apresenta\u00e7\u00f5es!<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 Fl\u00e1vio Augusto passou por dentro de todas as \u00e1reas da Administra\u00e7\u00e3o, Contabilidade, Recursos Humanos e Lideran\u00e7a, uma li\u00e7\u00e3o bem dada para quem quer empreender, principalmente no ramo de Idiomas.<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">Como de costume, segue o <a href=\"https:\/\/tuliolopes.info\/files\/2021\/08\/livro-do-curso-lideranca-capacidade-de-aprender-e-resiliencia.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Ebook<\/a> do curso.<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">Boa leitura!<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 a pr\u00f3xima e que Deus nos aben\u00e7oe!<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<p><a href=\"https:\/\/tuliolopes.info\/obrigado-pucrs\/\"><button>Voltar<\/button><\/a><\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<p style=\"text-align: right;\"><a href=\"https:\/\/tuliolopes.info\/uma-nova-porta-se-abre\/\"><button>Avan\u00e7ar<\/button><\/a><\/p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0<\/p>\r\n\r\n<p>&nbsp;<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"template-page-builder-no-sidebar.php","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[2],"tags":[],"class_list":["post-2224","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-projetos"],"jetpack_featured_media_url":"","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2224","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2224"}],"version-history":[{"count":93,"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2224\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3744,"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2224\/revisions\/3744"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2224"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2224"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2224"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}