{"id":2246,"date":"2022-06-17T19:54:42","date_gmt":"2022-06-17T22:54:42","guid":{"rendered":"https:\/\/tuliolopes.info\/?p=2246"},"modified":"2023-08-16T18:44:34","modified_gmt":"2023-08-16T21:44:34","slug":"uma-nova-porta-se-abre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/tuliolopes.info\/uma-nova-porta-se-abre\/","title":{"rendered":"Uma nova porta se abre&#8230;"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/tuliolopes.info\/resiliencia\/\"><button>Voltar<\/button><\/a><\/p>\r\n\r\n<p class=\"has-drop-cap has-text-align-justify\" style=\"text-align: justify;\">Aos 04 dias do 4\u00ba m\u00eas do ano de 2022 &#8220;Auspicioso&#8221;, come\u00e7o uma nova jornada. Agora em uma das empresas de que mais me orgulho em trabalhar:<\/p>\r\n<table style=\"border-collapse: collapse; width: 99.6128%; height: 164px;\">\r\n<tbody>\r\n<tr style=\"height: 79px;\">\r\n<td style=\"width: 100%; height: 15px; border-style: none; text-align: center;\">\r\n<p><a href=\"http:\/\/www.venax.com.br\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter\" src=\"https:\/\/tuliolopes.info\/files\/2022\/08\/venax1.png?w=231\" alt=\"\" width=\"391\" height=\"130\" data-wp-editing=\"1\" \/><\/a><\/p>\r\n<\/td>\r\n<\/tr>\r\n<\/tbody>\r\n<\/table>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12pt; text-align: justify;\">Na Venax Eletrodom\u00e9sticos Ltda, volto \u00e0s origens (Finalmente), ap\u00f3s praticamente 08 anos fora do mercado (por motivos j\u00e1 descritos anteriormente). Estou \u00e0 frente da do Setor de T.I. (Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o), onde tenho um estagi\u00e1rio (a), que trocam de tempos em tempos, conforme seus interesses e habilidades.<\/span><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\">Digo \u00e0 voc\u00eas que o desafio \u00e9 grande, mas nada mais prazeroso do que deixar nossa marca naquilo que se faz com tanta dedica\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\">Bem, ap\u00f3s ingressar neste novo projeto, j\u00e1 no primeiro m\u00eas, me deparo com mais um curso. Junto ao setor jur\u00eddico, dos dias 17 de maio \u00e0 15 de junho de 2022, realizei o Curso:<\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\r\n<figure style=\"text-align: justify;\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/tuliolopes.info\/files\/2022\/06\/image-1.png?w=211\" alt=\"\" \/><\/figure>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\r\n<figure style=\"text-align: justify;\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/tuliolopes.info\/files\/2022\/06\/image.png?w=1024\" alt=\"\" \/><\/figure>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 muito desejava faz\u00ea-lo, mas n\u00e3o consegui. Eu j\u00e1 tinha em mente, e o universo fez acontecer.<\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\">Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados, em vig\u00eancia desde 2020, trouxe diversas transforma\u00e7\u00f5es em diferentes setores e servi\u00e7os, representando um marco na regulamenta\u00e7\u00e3o sobre o tratamento de dados Pessoais no Brasil, tanto em meios f\u00edsicos quanto em plataformas digitais. Buscando a cria\u00e7\u00e3o de um cen\u00e1rio de seguran\u00e7a jur\u00eddica, com a padroniza\u00e7\u00e3o de regulamentos e pr\u00e1ticas para promover a prote\u00e7\u00e3o aos dados pessoais.<\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\">Para voc\u00ea entender sua aplica\u00e7\u00e3o e normas, o Instituto Euvaldo Lodi (IEL\/RS) em parceria com o Conselho de Rela\u00e7\u00f5es do Trabalho (Contrab) da FIERGS, promoveu o curso Entendendo LGPD: Aspectos Gerais e Pr\u00e1ticos. O participante estar\u00e1 apto a identificar os conceitos e conte\u00fados relacionados \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o de Dados, e ter\u00e1 no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas e pr\u00e1ticas para estrutura\u00e7\u00e3o da implanta\u00e7\u00e3o da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados.<\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\r\n<hr \/>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\r\n<h3 class=\"wp-block-heading\" style=\"text-align: justify;\">Cronograma:<\/h3>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>AULA 1 |<\/strong>\u00a0<strong>17\/05:<\/strong> Conceitos da Legisla\u00e7\u00e3o; Fundamentos e Princ\u00edpios norteadores da prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais e Bases Legais para o tratamento de dados pessoais e de dados pessoais sens\u00edveis. Com Rosangela Benetti e Eliana Herzog<br \/><strong>AULA 2 |\u00a019\/05:<\/strong> Mapeamento de Dados (Invent\u00e1rio; Fluxo; Higieniza\u00e7\u00e3o) e Relat\u00f3rio, com Ana Cristina Quevedo e Ben\u00edcia Montelli<br \/><strong>AULA 3 | 24\/05:\u00a0<\/strong>ANPD e Vazamento de Dados: como proceder, com Renata Kerkhoff<br \/><strong>AULA 4 | 26\/05:\u00a0<\/strong>Papel, compet\u00eancias e requisitos para o Encarregado de Dados (DPO) e o Comit\u00ea ou Grupo de Trabalho de Prote\u00e7\u00e3o de Dados. Com Ana Cristina Quevedo e Ben\u00edcia\u00a0Montelli<br \/><strong>AULA 5 |<\/strong>\u00a0<strong>31\/05:<\/strong> LGPD aplicada ao RH, com Alessandra Lucchese<br \/><strong>AULA 6 |<\/strong>\u00a0<strong>02\/06:<\/strong> LGPD aplicada a Contratos, com Ana Caroline Braun<br \/><strong>AULA 7 |<\/strong>\u00a0<strong>07\/06:<\/strong> LGPD aplicada ao Marketing e e-commerce, com Regis Bronzatti<br \/><strong>AULA 8 |<\/strong>\u00a0<strong>09\/06:<\/strong> LGPD e Compliance, com Eliana Herzog<br \/><strong>AULA 9 | 14\/06: <\/strong>LGPD aplicada a Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o, com Andr\u00e9 Mazeron<br \/><strong>AULA 10 |<\/strong>\u00a0<strong>15\/06:<\/strong> No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas para constru\u00e7\u00e3o de Pol\u00edticas Espec\u00edficas em Prote\u00e7\u00e3o de Dados: Privacidade de Dados; uso da Internet para colaboradores e terceiros; BYOD; Acesso Remoto para colaboradores e terceiros; Transfer\u00eancia internacional de dados; seguran\u00e7a de documentos f\u00edsicos. Com Alessandra Lucchese e Eliana Herzog<\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\">O curso teve dura\u00e7\u00e3o de 10 encontros, com aulas duas vezes por semana.<br \/>As aulas foram virtuais, ao vivo e interativas<\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\">Datas: de 17\/05\/2022 a 15\/06\/2022, ter\u00e7as e quintas, das 9h \u00e0s 12h<br \/>Dura\u00e7\u00e3o: 30 horas<\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\">Fomos a primeira turma, sou muito grato pela oportunidade; tamb\u00e9m com novos colegas, j\u00e1 criamos um grupo onde nos apoiaremos.<\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\">Ent\u00e3o mais um certificado: <a href=\"https:\/\/tuliolopes.info\/files\/2022\/06\/certificado-lgpd.jpg\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">clique aqui<\/a><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><\/p>\r\n<p style=\"line-height: 1.4; text-align: justify;\"><!-- \/wp:post-content --><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><!-- wp:image {\"id\":2346,\"sizeSlug\":\"large\",\"linkDestination\":\"none\"} --><\/p>\r\n<figure>\r\n<table>\r\n<tbody>\r\n<tr style=\"border-style: none;\">\r\n<td style=\"border-style: none;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter\" src=\"https:\/\/tuliolopes.info\/files\/2022\/06\/curso-informatica.jpg?w=499\" alt=\"\" width=\"537\" height=\"154\" \/><\/td>\r\n<\/tr>\r\n<\/tbody>\r\n<\/table>\r\n<\/figure>\r\n<p style=\"line-height: 1.4; text-align: justify;\"><!-- \/wp:image --><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><!-- wp:paragraph {\"align\":\"justify\"} --><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\">Dentro de todos os meus afazeres, com o apoio da Venax, montamos a 1\u00ba Turma do Curso de Inform\u00e1tica B\u00e1sica para os funcion\u00e1rios. Ent\u00e3o por um per\u00edodo de 2 meses com aulas de 1h de dura\u00e7\u00e3o duas vezes na semana, se deu o curso que me deixou muito orgulhoso de trabalhar nesta grande Empresa.<\/p>\r\n<p style=\"line-height: 1.4; text-align: justify;\"><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><!-- wp:paragraph --><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/localhost\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/img_20230322_160134289_burst000_cover_top-scaled.jpg\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Link1<\/a> e <a href=\"http:\/\/localhost\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/img_20230322_160133024-scaled.jpg\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Link2<\/a><\/p>\r\n<p style=\"line-height: 1.4; text-align: justify;\"><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><!-- wp:paragraph --><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\">Com todos os benef\u00edcios que ainda tenho na Empresa, a Venax paga quase que integralmente minha <strong>P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o<\/strong> EAD na Uninter:<\/p>\r\n<p style=\"line-height: 1.4; text-align: justify;\"><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><!-- wp:image {\"id\":2337,\"sizeSlug\":\"large\",\"linkDestination\":\"none\"} --><\/p>\r\n<figure style=\"text-align: justify;\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/tuliolopes.info\/files\/2023\/05\/image-1.png?w=406\" alt=\"\" \/><\/figure>\r\n<p style=\"line-height: 1.4; text-align: justify;\"><!-- \/wp:image --><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><!-- wp:paragraph {\"align\":\"justify\"} --><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\">A atua\u00e7\u00e3o digital \u00e9 uma realidade presente em todas as empresas e se torna decisiva naquelas ligadas a inova\u00e7\u00f5es e tecnologias. \u00c9 nesse contexto que o trabalho desenvolvido pelo profissional especializado em quest\u00f5es digitais se torna mais intenso e adquire import\u00e2ncia. Esse profissional de perfil inovador lida com pr\u00e1ticas invasivas em redes sociais, utiliza\u00e7\u00e3o de tecnologias no mundo jur\u00eddico e no Poder Judici\u00e1rio. Foi pensando nisso que o Curso de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Direito Digital, Compliance e LGPD foi desenvolvido, tendo como maior a forma\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o de profissionais para trabalharem na \u00e1rea do direito, na \u00e1rea de tecnologia e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o para que atuem garantindo o trabalho em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o vigente.O Curso busca proporcionar o aprofundamento em temas relacionados ao Direito Digital, Compliance e LGPD. Capacitar o profissional especificamente no Direito Digital, Compliance e LGPD, para que o seu desempenho na \u00e1rea possa ter como diferencial os conhecimentos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos adquiridos no curso.<\/p>\r\n<p style=\"line-height: 1.4; text-align: justify;\"><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><!-- wp:paragraph --><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\">In\u00edcio: 18\/03\/2023<\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\">Dentro de todas as minhas atribui\u00e7\u00f5es, fui convidado a ser um Brigadista -Participando da Brigada de Socorro (Treinamento em primeiros socorros), fazendo parte de um equipe maior, contando com v\u00e1rias outras Brigadas de Emerg\u00eancia da Venax.<\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/localhost\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/IMG-20230627-WA0016.jpg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Link1,\u00a0<\/a><a href=\"http:\/\/localhost\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/cartaobrigadista.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Link2<\/a>,\u00a0<a href=\"http:\/\/localhost\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/brigadista2.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Link3<\/a><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><!-- wp:paragraph --><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><!-- \/wp:column --><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><!-- wp:paragraph --><\/p>\r\n<p><a href=\"https:\/\/tuliolopes.info\/resiliencia\/\"><button>Voltar<\/button><\/a><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><!-- wp:paragraph {\"align\":\"right\",\"className\":\"has-text-align-right\"} --><\/p>\r\n<p style=\"text-align: right;\"><a href=\"https:\/\/tuliolopes.info\/jci-um-novo-convite\/\"><button>Avan\u00e7ar<\/button><\/a><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><!-- wp:paragraph {\"align\":\"right\"} --><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0<\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><!-- wp:paragraph --><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0<\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\r\n<!-- \/wp:columns -->\r\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0<\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\r\n<!-- \/wp:paragraph -->","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Voltar Aos 04 dias do 4\u00ba m\u00eas do ano de 2022 &#8220;Auspicioso&#8221;, come\u00e7o uma nova jornada. Agora em uma das empresas de que mais me orgulho em trabalhar: Na Venax Eletrodom\u00e9sticos Ltda, volto \u00e0s origens (Finalmente), ap\u00f3s praticamente 08 anos<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"template-page-builder-no-sidebar.php","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[2],"tags":[],"class_list":["post-2246","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-projetos"],"jetpack_featured_media_url":"","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2246","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2246"}],"version-history":[{"count":78,"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2246\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3995,"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2246\/revisions\/3995"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2246"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2246"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2246"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}