{"id":1559,"date":"2019-10-09T22:46:39","date_gmt":"2019-10-10T01:46:39","guid":{"rendered":"https:\/\/tuliolopes.info\/?p=1559"},"modified":"2023-08-15T20:26:23","modified_gmt":"2023-08-15T23:26:23","slug":"atualmente-continuando","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/tuliolopes.info\/atualmente-continuando\/","title":{"rendered":"Atualmente &#8211; Conex\u00f5es de Ideias"},"content":{"rendered":"<p><!-- \/wp:post-content --> <a href=\"https:\/\/tuliolopes.info\/atualmente\/\"><button>Voltar<\/button><\/a> <!-- wp:paragraph {\"align\":\"justify\",\"dropCap\":true} --><\/p>\r\n<p class=\"has-drop-cap has-text-align-justify\" style=\"text-align: justify;\">No dia 09 de outubro de 2019 \u00e0s 19:30 horas, assisti \u00e0 palestra: Conex\u00e3o com a Felicidade, da Monja Coen Roshi, aqui em Ven\u00e2ncio Aires, na Sociedade Ol\u00edmpica do Munic\u00edpio organizado pelo SESC local.<\/p>\r\n<p><!-- \/wp:paragraph -->\r\n\r\n<!-- wp:columns --><\/p>\r\n<p><!-- wp:image {\"align\":\"left\",\"id\":null,\"sizeSlug\":\"large\"} --><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-3112 alignleft\" src=\"http:\/\/localhost\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/monja-coen-roshi-sesc-300x253.png\" alt=\"\" width=\"294\" height=\"248\" srcset=\"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/monja-coen-roshi-sesc-300x253.png 300w, https:\/\/tuliolopes.info\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/monja-coen-roshi-sesc-355x300.png 355w, https:\/\/tuliolopes.info\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/monja-coen-roshi-sesc.png 501w\" sizes=\"auto, (max-width: 294px) 100vw, 294px\" \/><span style=\"font-size: 12pt;\">A palestra acontecendo no in\u00edcio de outubro reflete bem os anseios da sociedade sobre o <a style=\"font-family: var( --e-global-typography-text-font-family ), Sans-serif; font-weight: var( --e-global-typography-text-font-weight ); background-color: #ffffff;\" href=\"https:\/\/www.setembroamarelo.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\" aria-label=\" (abre em uma nova aba)\">Setembro Amarelo<\/a>, sendo o nosso munic\u00edpio, um dos que det\u00eam os maiores \u00edndices de suic\u00eddio do pa\u00eds!<\/span><\/p>\r\n<p><!-- \/wp:image -->\r\n\r\n<!-- wp:paragraph {\"align\":\"justify\"} --><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\">Tive a honra de poder oferecer um chimarr\u00e3o \u00e0 Monja, ser filmado ao lado dela e ainda ter uma foto com ela, onde autografa um dos livros que escreveu.<\/p>\r\n<p><!-- \/wp:paragraph -->\r\n\r\n<!-- wp:paragraph {\"align\":\"justify\"} --><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\">A Monja palestrou por uma 1h15min sobre os mais diversos assuntos, todos ligados \u00e0 felicidade, onde pra mim n\u00e3o teve nada de muito novo exceto \u00e0s experi\u00eancias de vida da Monja.<\/p>\r\n<p><!-- \/wp:paragraph -->\r\n\r\n<!-- wp:paragraph {\"align\":\"justify\"} --><\/p>\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\">O que levo comigo \u00e9: &#8220;Nunca espere nada de ningu\u00e9m, as pessoas s\u00e3o o que s\u00e3o, e s\u00e3o tudo o que podem ser!&#8221;<\/p>\r\n<p><!-- \/wp:paragraph -->\r\n\r\n<!-- wp:paragraph --><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/tuliolopes.info\/fotos-forum-da-educacao\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\" aria-label=\" (abre em uma nova aba)\">Fotos<\/a> e V\u00eddeos na Galeria<\/p>\r\n<p><!-- \/wp:paragraph -->\r\n\r\n<!-- wp:paragraph {\"align\":\"justify\"} --><\/p>\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n<p style=\"text-align: left;\"><!-- \/wp:paragraph --> <a href=\"https:\/\/tuliolopes.info\/atualmente\/\"><button>Voltar<\/button><\/a>\u00a0<\/p>\r\n<p style=\"text-align: right;\"><a href=\"https:\/\/tuliolopes.info\/lll-lifelong-learning\/\"><button>Avan\u00e7ar<\/button><\/a> <!-- wp:paragraph {\"align\":\"right\"} --><\/p>\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Voltar No dia 09 de outubro de 2019 \u00e0s 19:30 horas, assisti \u00e0 palestra: Conex\u00e3o com a Felicidade, da Monja Coen Roshi, aqui em Ven\u00e2ncio Aires, na Sociedade Ol\u00edmpica do Munic\u00edpio organizado pelo SESC local. A palestra acontecendo no in\u00edcio<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"template-page-builder-no-sidebar.php","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[2],"tags":[],"class_list":["post-1559","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-projetos"],"jetpack_featured_media_url":"","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1559","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1559"}],"version-history":[{"count":36,"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1559\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3717,"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1559\/revisions\/3717"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1559"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1559"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1559"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}