{"id":1373,"date":"2018-08-22T20:13:34","date_gmt":"2018-08-22T23:13:34","guid":{"rendered":"https:\/\/tuliolopes.info\/?page_id=1373"},"modified":"2023-08-15T20:06:37","modified_gmt":"2023-08-15T23:06:37","slug":"atualmente","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/tuliolopes.info\/atualmente\/","title":{"rendered":"Atualmente"},"content":{"rendered":"\r\n<p class=\"has-drop-cap has-text-align-justify\" style=\"text-align: justify;\">Aqui vou relatar o que tenho feito, como diz o pref\u00e1cio \u2013 Atualmente, praticamente no \u00e2mbito que se refere \u00e0 cursos e palestras de que participei. Como diz Leandro Karnal,\u201d N\u00e3o somos formados, somos eternos formando..!\u201d Em um mundo competitivo como o em que vivemos, se pararmos para pensar na vida, o mundo nos atropela sem piedade.<\/p>\r\n<p class=\"has-text-align-justify\" style=\"text-align: justify;\">O \u00f3cio, a estagna\u00e7\u00e3o, a procrastina\u00e7\u00e3o n\u00e3o podem superar a Educa\u00e7\u00e3o Cont\u00ednua. Foi-se o tempo em que pendurar o diploma na parede era sin\u00f4nimo de status; Hoje se entende que a forma\u00e7\u00e3o deve ser cont\u00ednua, nunca teremos todo o conhecimento, apenas adquirido uma habilidade &#8211; softskill ou uma hardskill!<\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignleft\" src=\"https:\/\/tuliolopes.info\/files\/2021\/06\/2021-06-14-21_18_00-window.png\" alt=\"\" width=\"167\" height=\"254\" \/><\/figure>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<table style=\"border-collapse: collapse; width: 45.2563%; height: 276px;\">\r\n<tbody>\r\n<tr>\r\n<td style=\"width: 100%; text-align: justify; border-style: none;\">\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n<p>&nbsp;<\/p>\r\n<p><span style=\"font-size: 12pt; font-family: georgia, palatino, serif;\">Por isso sempre que posso, assisto a uma palestra, fa\u00e7o algum curso presencial, online ou at\u00e9 mesmo palavras cruzadas (Aprendi isso com meus Pais). O nosso c\u00e9rebro \u00e9 como um m\u00fasculo, se n\u00e3o exercit\u00e1-lo, ele atrofia!<\/span><\/p>\r\n<\/td>\r\n<\/tr>\r\n<\/tbody>\r\n<\/table>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif; font-size: 12pt;\">Ent\u00e3o dia 22 de Agosto de 2018, fui \u00e0 Palestra de ningu\u00e9m menos que <a href=\"https:\/\/tuliolopes.info\/files\/2018\/08\/tejon.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Jos\u00e9 Luiz Tejon Megido<\/a>, com o tema que deu origem \u00e0 um de seus livros: Guerreiros n\u00e3o Nascem Prontos.<\/span><\/p>\r\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif; font-size: 12pt;\"><\/span><\/p>\r\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif; font-size: 12pt;\"><\/span><\/p>\r\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif; font-size: 12pt;\">Voc\u00ea pode encontrar seus v\u00eddeos no <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Vm4ChXDnQDw\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Youtube<\/a>, vale muito \u00e0 pena dar uma olhada neles!<\/span><\/p>\r\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif; font-size: 12pt;\"><\/span><\/p>\r\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif; font-size: 12pt;\"><\/span><\/p>\r\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif; font-size: 12pt;\"><\/span><\/p>\r\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif; font-size: 12pt;\"><\/span><\/p>\r\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif; font-size: 12pt;\"><a href=\"https:\/\/tuliolopes.info\/fotos-forum-da-educacao\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\" aria-label=\"Foto na Galeria (abre em uma nova aba)\">Fotos na Galeria<\/a><\/span><\/p>\r\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif; font-size: 12pt;\"><\/span><\/p>\r\n<p><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif; font-size: 12pt;\"><\/span><\/p>\r\n<p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-family: georgia, palatino, serif; font-size: 12pt;\"><a href=\"https:\/\/tuliolopes.info\/atualmente-continuando\/\"><button>Avan\u00e7ar<\/button><\/a><\/span><\/p>\r\n<p style=\"text-align: right;\">\u00a0<\/p>\r\n<p><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aqui vou relatar o que tenho feito, como diz o pref\u00e1cio \u2013 Atualmente, praticamente no \u00e2mbito que se refere \u00e0 cursos e palestras de que participei. Como diz Leandro Karnal,\u201d N\u00e3o somos formados, somos eternos formando..!\u201d Em um mundo competitivo<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":2,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-1373","page","type-page","status-publish","hentry"],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1373","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1373"}],"version-history":[{"count":108,"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1373\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3700,"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1373\/revisions\/3700"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1373"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}