{"id":204,"date":"2017-08-31T15:46:01","date_gmt":"2017-08-31T18:46:01","guid":{"rendered":"https:\/\/tuliolopes.info\/?p=204"},"modified":"2023-08-15T21:13:01","modified_gmt":"2023-08-16T00:13:01","slug":"infovia","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/tuliolopes.info\/infovia\/","title":{"rendered":"Infovia"},"content":{"rendered":"\r\n<p><a href=\"https:\/\/tuliolopes.info\/continuando\/\"><button>Voltar<\/button><\/a><\/p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>3.0 &#8211; Projeto para a Interliga\u00e7\u00e3o do Pr\u00e9dios Municipais Por meio de fibra \u00f3ptica<\/strong><\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<p class=\"has-drop-cap has-text-align-justify\" style=\"text-align: justify;\">Este projeto recebeu o nome de Infovia, e nos deu um grande prazer em execut\u00e1-lo, pois a maioria dos pr\u00e9dios da Prefeitura estavam at\u00e9 o momento, ligados por meio de r\u00e1dios (microtik, zinwell, samsung, airaya e por fim <a href=\"https:\/\/tuliolopes.info\/files\/2017\/08\/ubiquiti-nanostation-m5.jpg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">nano station<\/a>-ubiquiti 5.4 Ghz), era uma salada de fruta de fornecedores, e muitas das tecnologias eram ultrapassadas usando 2.4 Ghz (Giga hertz) com pouco alcance e sofrendo muita interfer\u00eancia.<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<p class=\"has-text-align-justify\" style=\"text-align: justify;\">O fundamental, foi o projeto enviado para AES Sul, contendo basicamente um mapa, para a utiliza\u00e7\u00e3o do posteamento, pois apesar de serem chamados &#8220;postes de infraestrutura compartilhada&#8221;, a concession\u00e1ria cobra por poste, a utiliza\u00e7\u00e3o desta infraestrutura. E para tudo ficar correto e Legal, deve-se ter um projeto, que quando aprovado, se poder lan\u00e7ar a fibra em toda a sua extens\u00e3o. Este projeto levou 01 (um) ano para ser aprovado &#8211; Absurdo!<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<p class=\"has-text-align-justify\" style=\"text-align: justify;\">Isso feito, fez-se outro edital para a obra em si. Ent\u00e3o, com o PMAT, foram 09 (nove) pr\u00e9dios contemplados e com o passar do tempo foram sendo somados os demais \u00e0 rede.<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<p class=\"has-text-align-justify\" style=\"text-align: justify;\">De uma Ponta a outra da cidade, da Secretaria de Obras no bairro Avia\u00e7\u00e3o, ao Posto de Sa\u00fade Caic na Batisti, passando pela UPA, indo at\u00e9 o Parque do Chimarr\u00e3o e por fim chegando at\u00e9 Datacenter, no Setor de T.I. onde todos os pr\u00e9dios tinham acesso \u00e0 tudo e a todos.<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>4.0 &#8211; Projeto para de Telefonia no Interior com tecnologia em fibra \u00f3ptica<\/strong><\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<p class=\"has-text-align-justify\" style=\"text-align: justify;\">Outro grande projeto que estive envolvido, foi de avaliar as centrais telef\u00f4nicas de praticamente todo o nosso interior.<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<p class=\"has-text-align-justify\" style=\"text-align: justify;\">Quero dizer que tive o privil\u00e9gio de conhecer \u00e0 fundo toda a extens\u00e3o de nosso munic\u00edpio, que n\u00e3o \u00e9 pequeno n\u00e3o. Na tabela abaixo se pode verificar nossas fronteiras:<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<figure class=\"wp-block-table infobox\" style=\"text-align: justify;\">\r\n<table>\r\n<tbody>\r\n<tr>\r\n<th>lim\u00edtrofes<\/th>\r\n<td><a title=\"Boqueir\u00e3o do Le\u00e3o\" href=\"https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Boqueir%C3%A3o_do_Le%C3%A3o\">Boqueir\u00e3o do Le\u00e3o<\/a>,\u00a0<a title=\"Santa Clara do Sul\" href=\"https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Santa_Clara_do_Sul\">Santa Clara do Sul<\/a>,\u00a0<a title=\"S\u00e9rio\" href=\"https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/S%C3%A9rio\">S\u00e9rio<\/a>\u00a0(N),\u00a0<a title=\"Mato Leit\u00e3o\" href=\"https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Mato_Leit%C3%A3o\">Mato Leit\u00e3o<\/a>,\u00a0<a title=\"Cruzeiro do Sul (Rio Grande do Sul)\" href=\"https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Cruzeiro_do_Sul_(Rio_Grande_do_Sul)\">Cruzeiro do Sul<\/a>,\u00a0<a title=\"Bom Retiro do Sul\" href=\"https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Bom_Retiro_do_Sul\">Bom Retiro do Sul<\/a>\u00a0(L),\u00a0<a title=\"\" href=\"https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/General_C%C3%A2mara\">General C\u00e2mara<\/a>,\u00a0<a title=\"Taquari\" href=\"https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Taquari\">Taquari<\/a>,\u00a0<a title=\"Passo do Sobrado\" href=\"https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Passo_do_Sobrado\">Passo do Sobrado<\/a>,\u00a0<a title=\"Vale Verde (Rio Grande do Sul)\" href=\"https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Vale_Verde_(Rio_Grande_do_Sul)\">Vale Verde<\/a>\u00a0(S) e\u00a0<a title=\"Santa Cruz do Sul\" href=\"https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Santa_Cruz_do_Sul\">Santa Cruz do Sul<\/a>\u00a0(O)<\/td>\r\n<\/tr>\r\n<\/tbody>\r\n<\/table>\r\n<\/figure>\r\n\r\n\r\n\r\n<p class=\"has-text-align-justify\" style=\"text-align: justify;\">Todos somos carentes de comunica\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o no tempo que me coube, grassas \u00e0s oportunidades que me foram oferecidas, fui capaz de realizar um estudo das principais centrais telef\u00f4nicas de ven\u00e2ncio Aires, as quais pudessem se adaptar sem muito custo \u00e0s novas tecnologias, assim oferecendo aos nosso mun\u00edcipes uma qualidade de comunica\u00e7\u00e3o tanto telef\u00f4nica, quanto de TV e Internet, nunca vistas antes.<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<p class=\"has-text-align-justify\" style=\"text-align: justify;\">Onde o pai, o filho e todos os familiares puderam se comunicar a longas dist\u00e2ncias com muito mais efici\u00eancia e com uma performance sem travamentos e quedas no link.<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<p class=\"has-text-align-justify\" style=\"text-align: justify;\">Nas visitas feitas pude perceber que o \u00eaxodo rural se deu muito tamb\u00e9m pelo motivo de os jovens n\u00e3o terem acesso \u00e0s tecnologias que eles experimentavam quando vinham aos centros urbanos.<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<p class=\"has-text-align-justify\" style=\"text-align: justify;\">Com este estudo em m\u00e3os se fez necess\u00e1rio correr atr\u00e1s de parcerias que pudessem levar \u00e0 contento o que h\u00e1 tanto tempo o cidad\u00e3o do interior ( o nosso colono) almejava.<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<p class=\"has-text-align-justify\" style=\"text-align: justify;\">Fico muito feliz em dizer que conseguimos come\u00e7ar e implantar em algumas localidades este servi\u00e7o em fibra \u00f3ptica.<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<p class=\"has-text-align-justify\" style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 com rela\u00e7\u00e3o a telefonia em si, fomos atr\u00e1s de parceiros interessados em ajudar o munic\u00edpio, pois sempre acreditamos que a comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos quesitos de maior import\u00e2ncia para o cidad\u00e3o venacioairense. Ent\u00e3o a empresa que apresentou a melhor proposta foi a Vivo, com a tecnologia 3G que estava chegando no Pa\u00eds. Conforme Reportagens: <a href=\"https:\/\/tuliolopes.info\/files\/2020\/08\/3gfolha-do-mate.png\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">link1 <\/a>e <a href=\"https:\/\/tuliolopes.info\/files\/2020\/08\/3g-ola-jornal.png\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">link2<\/a>.<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<p class=\"has-text-align-justify\" style=\"text-align: justify;\">Dentre todos estes projetos, mais um me trouxe grande expectativa, n\u00e3o trouxemos pr\u00eamios, mas sim muito conhecimento (ser\u00e1 que existe pr\u00eamio maior?). Concorremos ao <a href=\"https:\/\/tuliolopes.info\/files\/2020\/08\/cidade-digital.png\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Pr\u00eamio de Cidade Digital<\/a>, com a inclus\u00e3o de Rede WiFi gratuita nas principais pra\u00e7as, tanto na \u00e1rea central como de alguns bairros.<\/p>\r\n\r\n\r\n\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/tuliolopes.info\/files\/2017\/08\/telefonia-no-interior.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Link da Reportagem<\/a><\/p>\r\n\r\n<p><a href=\"https:\/\/tuliolopes.info\/continuando\/\"><button>Voltar<\/button><\/a><\/p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: right;\"><a href=\"https:\/\/tuliolopes.info\/videomonitoramento\/\"><button>Avan\u00e7ar<\/button><\/a><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Voltar 3.0 &#8211; Projeto para a Interliga\u00e7\u00e3o do Pr\u00e9dios Municipais Por meio de fibra \u00f3ptica Este projeto recebeu o nome de Infovia, e nos deu um grande prazer em execut\u00e1-lo, pois a maioria dos pr\u00e9dios da Prefeitura estavam at\u00e9 o<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"template-page-builder-no-sidebar.php","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[2],"tags":[],"class_list":["post-204","post","type-post","status-publish","format-standard","hentry","category-projetos"],"jetpack_featured_media_url":"","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/204","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=204"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/204\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3750,"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/204\/revisions\/3750"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=204"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=204"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/tuliolopes.info\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=204"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}