<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Sem categoria &#8211;  Portfolio Túlio Jorge de Brito Lopes</title>
	<atom:link href="https://tuliolopes.info/category/sem-categoria/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://tuliolopes.info/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 26 Feb 2024 18:42:19 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.8.1</generator>

<image>
	<url>https://tuliolopes.info/wp-content/uploads/2023/07/portfolio-60x60.png</url>
	<title>Sem categoria &#8211;  Portfolio Túlio Jorge de Brito Lopes</title>
	<link>https://tuliolopes.info/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>O Reconhecimento!</title>
		<link>https://tuliolopes.info/o-reconhcimento/</link>
					<comments>https://tuliolopes.info/o-reconhcimento/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[tuliolopes@hotmail.com]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 31 Aug 2017 20:32:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sem categoria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://tuliolopes.info/?p=277</guid>

					<description><![CDATA[Voltar 8.0&#160; &#8211; Prêmio PGQP Com todo este alvoroço, dentre dezenas de editais, licitações, instalações, suporte, adequações, implementação de sistemas, novos portais, tecnologia de ponta em servidores e desktops, internet de qualidade, Infovia, Videomonitoramento, segurança da informação (Firewalls), veio então]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p></p>


<p><a href="https://tuliolopes.info/upa-24h/"><button>Voltar</button></a></p>


<p><strong>8.0&nbsp; &#8211; Prêmio PGQP</strong></p>



<p class="has-drop-cap has-text-align-justify">Com todo este alvoroço, dentre dezenas de editais, licitações, instalações, suporte, adequações, implementação de sistemas, novos portais, tecnologia de ponta em servidores e desktops, internet de qualidade, Infovia, Videomonitoramento, segurança da informação (Firewalls), veio então a questão: Como manter tudo isso com eficiência e qualidade?</p>



<p class="has-text-align-justify">Começou a busca do aprimoramento. Fomos, eu e outros colegas engajados na missão, de trazer ao município mais qualidade para a nossa gestão. Foi então que viajamos até um dos maiores campeões no quesito Qualidade de Gestão do Estado do Rio Grande do Sul: <a href="https://tuliolopes.info/files/2017/08/visitc3a1-c3a1-erechim.png" target="_blank" rel="noopener">O Município de Erechim</a>. Fomos recebidos por uma comitiva composta pela Vice- Prefeita Ana Oliveira e demais servidores, onde abordamos todas as fases do PGQP e sanamos várias dúvidas , desde por onde começar, até como conquistar o apoio dos demais colegas servidores. Para tanto precisávamos de mais informações, foi onde decidimos que alguns de nós , incluindo Eu, faríamos então o curso de Formação de Avaliadores do PGQP e o curso para entendermos quais eram os critérios de avaliação do PGQP, para só então darmos início a um verdadeiro mutirão. Foram muitas às pessoas engajadas para redefinirmos o conceito de Gestão Pública. E com o esforço de todos os servidores, estávamos aptos à concorrer com outros municípios à uma premiação do PGQP &#8211;&nbsp;Programa Gaúcho da Qualidade e Produtividade. Arrumamos a casa e agora era a hora de colher os frutos, e com muita satisfação, em cerimônia na FIERGS, fomos vitoriosos, conquistamos o <a href="https://tuliolopes.info/files/2017/08/pgqppremio.png" target="_blank" rel="noopener">Troféu de Bronze</a>&nbsp;em qualidade. &nbsp;Fechando com chave de ouro toda uma luta! Confira outro&nbsp;<a href="https://tuliolopes.info/files/2017/08/destaque-adm.png" target="_blank" rel="noopener">link.</a></p>


<p><a href="https://tuliolopes.info/upa-24h/"><button>Voltar</button></a></p>


<p class="has-text-align-right"></p>


<p style="text-align: right;"><a href="https://tuliolopes.info/industria/" data-wplink-url-error="true"><button>Avançar</button></a></p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://tuliolopes.info/o-reconhcimento/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">277</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
